title: Para Penyandang Penyakit Jiwa
date: 2014-08-18 10:35:50
category: Unek
tags:
    - Mari Mengajar
    - Cinta
    - Pengabdian
---
Tidak kurang dari lima puluh (50) mahasiswa asal Banten mengikuti kegiatan [Mari Mengajar 3](http://marimengajar.tumblr.com) yang diselenggarakan oleh [Forkoma UI Banten](http://forkomauibanten.com). Disana gue sempat berfikir, orang-orang ini memiliki penyakit kejiwaan.<!--more--> Kenapa gue bisa ngomong itu? Inilah alasan gue:

 * Bayangkan saja, untuk apa mereka pergi jauh-jauh ke Desa Tunggal Jaya, Pandeglang, Banten. Daerah tersebut cukup sulit untuk dijangkau karena jalannya yang rusak. Mereka kesana dengan mobil tanpa AC dan guncangannya melebihi gempa tsunami. 
 * Mereka harus tidur larut dan bangun pagi sekali. Tempatnyapun sangat sempit, sehingga mereka harus tidur seperti ikan pindang.
 * Tidak ada makanan pembuka ataupun penutup, makanan utamanya pun seadanya. Jangan harap ada rendang atau spagheti, bahkan ayam goreng tidak pernah muncul menemani nasi.
 * Tiap pagi mereka harus mengantri kamar mandi tanpa shower ataupun tub. Bahkan para lelaki rela mandi di sungai layaknya kerbau.
 * Tiap hari mereka harus pergi ke sekolah. Sebagian dari mereka membereskan perpustakaan yang sudah usang. Sebagian lagi mengajar anak-anak yang baca pun ga becus.
 * Mereka tidak mendapat nilai dari dosen atas apa yang mereka lakukan. Mereka juga tidak mendapat rupiah dari itu semua, bahkan mereka harus mengeluarkan isi dompet mereka untuk itu semua.
 
Setelah gue amati, teliti, dan analasis, gue menemukan nama yang cocok untuk penyakit kejiwaan tersebut, **CINTA**. Gue namakan penyakit tersebut dengan cinta karena mereka rela mengorbankan tenaga, pikiran, harta mereka demi yang tercinta, Banten dan Indonesia. Dan pengabdian adalah dampak nyata dari penyakit ini.

Gue sendiri tidak mendapat petunjuk dari mana asal penyakit ini. Tapi gue berharap mereka tidak mengobati penyakit ini dulu. Biarkan ini menginfeksi seluruh tubuh dan orang-orang disekitarnya. Supaya lebih banyak lagi orang yang sadar untuk menyalakan lilin di tengah kegelapan.